讓黑人企業更易曝光！ Google為店家新增「黑人經營」標籤

據美國《CNET》科技網站報導，Google正在增加新的方法來幫助用戶找到並支持黑人企業，從去年7月開始，通過Google Business Profile驗證的商戶可以在其個人資料中增加一個「黑人經營」（the Black-owned）的商業屬性，這樣當網友利用Google搜索和地圖時就可以看到該店家是黑人持有的。

現在Google將「黑人持有」屬性擴展到了其網站的購物標籤，這樣人們可以更容易發現黑人企業產品，預計在未來幾個月內，美國所有商店都可以使用這一功能。

過去1年來，Google上「黑人企業」（Black owned businesses）的關鍵字搜尋暴增600%，不過由於疫情的緣故，在段時間內已有41%黑人企業倒閉，Google與美國非營利組織Opportunity Finance Network（OFN）合作，為黑人企業提供了超3000萬美元的貸款，是挽救美中小企業方案「與谷歌一同成長小企業基金」（Grow with Google Small Business Fund）的一部分。

呢個唔係逆向歧視咩

咁華人、中東人都要呀

Once You Go Black, You Never Go Back

黑心企業

black owned 個logo係咪即係話黑人黑心

同標「中國制造」一樣，仲邊會有人買？

真係有既話, 生意可能會暴跌

真正既種族主義

黑色經濟圈

終極黑白地圖

已經分唔到咁係歧視定幫手推

黑心認證

此地無銀三百兩

現代green book

好on9

消費者角度需要

特權

班白左其實明唔明，你咁偏坦什至唔理性咁去捧班黑人唔會幫佢地平左權，而係令佢地更加黑人憎，最歧視黑人嘅就係呢班白左

力架鋪

本末倒置wor

種族隔離？

暴增600%
唔講埋本身個數係幾多1 變6 都係600%

咁算唔算歧視？
歧視白人 黃種人定 黑人有標籤

黑色天龍人

Favour佢地

特權階層

左膠真係

冇分別

Google 係咪想玩分化

有無諗過黑人從來都唔係要平權
係要「0付出，但係有收穫」

White owned, Yellow owned 你夠唔夠膽整出嚟

咁樣歧視黑人

google ： dont be evil ，be super evil

黃藍地圖

直接標籤

暗黑兵法

Thx 一定唔去比人打劫

一次過幫手filter晒班撚屌BLM

佢哋自己打完飛機就夠，黑人平唔平權關佢哋撚事

求仁得仁

Racism Google

支持

比啲blm撚去 我就唔撚入了

有黑人FD好撚反感呢D行動

有著數 就唔係歧視了

Google: 幫到你 幫到你

最好有MIC
直接tick除

黑店認證

上年示威暴動肯定多人討論多左search la

就好似香港咁，以前冇人理黃店藍店，而家咪暴增無限倍

歧視

自動背景起底 多謝Google

CL7S

屌
yellow owned呢
歧視呀？

吓，佢地成日request架喎

人分兩等：
black lives matter 同 no one cares

Well done, Google

咁不如要佢地帶臂章先可以出街啦

即係等同香港既藍店認證

猶太

黑白地圖

難得既德政，快d整埋女權標簽

唔係全部都伙咁，好多呢D反智行為既主要推手有時唔係黑人

會唔會阿登都唔想推
特登做柒佢

THIS IS RACIST
黑人企業有咩特別？
如果我想投訴咪變相係種族歧視？

呢d先係真racist
你成日提撚住先係label
左膠on99

另類歧視

同kol100推介食肆有異曲同工之妙

Blacklist

表面平權 暗地玩標籤
識玩 其實班人內心都唔鍾意黑人
高級反串 反串到做埋左膠

有無諗過佢地就係想咁
佢地就係想令到其他人更加憎黑人
咁樣佢地就可以成功分化社會唔同嘅群體
繼而令到人民反抗佢地嘅能力變低
利伸:只係鳩估

BLM呀啦，黑人大撚晒呀啦

ok, 去美國見到既話唔洗幫趁

21世紀版種族歧視

全家有標既都唔撚去

Black-owned icon隔離就係Women-led

BLM單野就已經搞到d黑人好撚討厭啦

整個china owned啦，唔係玻璃心又話你歧視13億人㗎喇

公眾有知情權

姐係同我地一樣
但我地有行動過
佢地無，所以會俾人以為佢地成班黑人一樣

ok，多謝google同我講邊啲唔駛去

黑人經濟圈喎，重唔發過豬頭？

都好嘅
等啲人可以避開啲nigga

你試下寫white owned

咁同歧視 其他人種有咩分別

咁做同推班黑人去死有咩分別

香港有藍店
美國有黑店

聲最大既9成都唔係黑人黎

日撚日指住人，提人「你係廢柴，等我幫你」

咁閂咗個黑人標籤咪變成鼓勵歧視囉

一間鋪頭係好嘅自然有人去
種族根本就唔應該成為光顧某間店舖嘅標準
一味鼓吹黑人同種族主義有咩分別？

黑人唯一主義嘅黑納粹

費時食食下野突然又BLM啦，我認輸啦，怕左佢地，去其他地方食

黑店

左膠擺黑人上檯

咪住
黑人經營點解聽落咁似以前德國嘅猶太之星嘅

有分別，自己有利益就唔出聲？

Did he just said that word?

亞洲人情何以堪

其實呢個世界都算對黑人好好啦, 睇AV好多都係白人索女比黑人屌到發發聲

出過啦，唔夠大聲，先前出名黑人講BLM變曬質被白左狂屌返轉頭
人地有道德光環又有人數

方便啲黑鬼唔會打劫到自己人

屌你老母又歧視黑人

佢覺得特登揀Black shop嘅人會多過特登避開嘅人

可唔可以變成black-owned就唔去

以前label black 即刻會俾人公審
依㗎label black係優質行為

個feel 好似納粹比猶太人嘅六角星label

好撚Racist喎

同歧視有咩分別
平等唔係應該唔理黑白黃咩

0wn3d

印弟安人又唔見你咁

會唔會有人見到先唔去

最撚捉蟲果類
賺多左唔會多謝你，少左屌到你飛天
不過左膠係咁on9

見到都唔好幫襯啦原來靜靜地咪幾好

寫white-owned實俾人屌到仆街

直接歧視，總之有呢個label就唔幫襯

定係認為黑人所經營既企業就係天然弱勢
究竟邊個天才咁樣諗野

身份證內地出生要註明

真正racist

brown owned

方便blm 唔好掟錯自己友咋

輪迴完又番黎

you are not black

記得之前有個tweet話有套嘢配音唔fit，咩black characters should sound black，但個配音員其實係黑人嚟

#cancelMandarin

有冇yellow ?

technically 沒有分別

「而係令佢地更加黑人憎」

你覺得姐
喺外國不知幾歡迎

香港人唔會明外國而家嗰種黑人至上主義
睇得多meme以為仲係十幾二十年前歧視黑人嗰個美國

咁搞落去真係一兩年後就好好睇喇

黑人企業做唔做炸雞同種西瓜提子生意先？

blacked

成件事好似係到講近: 啦! 黑人開架 幫襯啦7頭

點啫
方便啲歧視嘅人去歧視

狂屌白人至上主義

其實好多black owned 唔支持blm
而家搞到咁更多人憎黑人，開鋪個班多得班looter 唔少

BLM黑人從來唔係要平權......係要特權
要拜登送每人一間屋
免費醫療
免費大學
每日派錢

Nigga owned

好多年前有人係德國搞過同樣措施

試下寫non-blacked owned ,會點

黑色經濟圈？

OK唔幫趁

做多咗。。。

正，想避開好耐

咁究竟邊個歧視班力架係咪真係覺得無問題

幾好 見到就唔入去幫襯

歧視？

白人與狗不得入內

按照左媒所講撐trump嘅都係raciest
咁佢就冇左5分1生意

力架經濟圈

咁算唔算係歧視非黑人？

藍店地圖

敢怒不敢言
生意仲差D

見到Black owned就唔買咁點算

叫人放低歧視，自己自動標籤

要特權就出聲啦

唔想有歧視點解唔係大家都唔提乜種族 而係要標籤

Black owned massage centre

港女：

佢地成班父母利用完黑人弱勢社群搶光環之後就唔會理，如果個社會更加反彈就會屌係社會的錯，唔係佢地個平權方法錯咗

又或者佢地根本係以自由平權之名重新標籤黑人 個名唔同但實行出黎變咗種族主義行為

根本blm係attention seeker白左最撚多

其實google係咪專登玩嘢㗎

就黎有黑人巴士 黑人車箱同黑人住宅區

同南亞送外賣有咩分別

幫咗啲racist特登唔幫襯佢地 高招

仲幫人加標簽cls

positive discrimination

到底是咪弱智？佢哋有佢哋自己地頭有自己竇口，整個咁嘅嘢畀邊個睇？黑人自己用唔著，白人正常唔會去黑人區，唔好咁撚膠啦好心！
分分鐘整完真係累撚咗人哋！明明唔撚知都畀你標出嚟，激進嗰班到時搞到有傷亡又衝咋左膠出嚟，沒完沒了。
真係CLS

即係叫人唔好去買

美國和你pay

包賺錢 包生養死葬
世界和平

幾時產生佢哋係爭取平權嘅錯覺
由始至終都係講緊要黑人至上

邊個契弟諗

就唔去

不分青紅皂白

香港再出發

間嘢邊個開架
你架？

標明black owned咪即係以後會有班黑人會走入去話係佢兄弟唔駛俾錢

制你老母
製呀

經濟圈

有冇chink owned

一方面叫人唔好標籤佢地一邊幫自己標籤做品牌

最好標哂出黎， 一間都唔幫襯

智撚障

現代版種族隔離

係block-owned, 唔係black-owned, google 搞歧視?

歧視囉ON9

方便大家避開

調返轉話黑心依隻字racist

靠害 黑名單

就係想咁

咁白人經營，亞洲人經營，印度人經營呢？

屌你咪又係人一個 黑人有乜咁特別要標籤啊

弱智

話明係佢地造，緊係用返制啦

睇你點睇
亦有人見到label就唔去

即係見到就唔使幫襯

label 左即唔去

力架owned

咁應該要中国制造

咁做就真係種族歧視

黑人贏

我覺得 google 係特登想啲人唔去囉

Racist !

D'ont! Be evil!

之後啲黑人劫案離奇地唔會出現喺呢啲黑人鋪頭

我個感覺同消費唔應該分黃藍一樣咁可笑

做咩歧視亞洲人?
環保企業呢 係咪想搞分化 ?

真．分化撚

低級紅 高級黑

大家同我認住呢間鋪
係黑人開架！！

label 黑人，歧視呀

我已經分唔到點先係歧視

笑死

dark heart

可能其實係曲到圓

為左唔想標籤黑人而標籤人
左膠神邏輯

又唔見幫下黃店
如果黃店都有呢套system又好呀
垃圾white trash

我一定唔會買

無撚腦

笑而不語

諗諗吓真係

即係叫人唔好去

係咪得我覺得本末倒置
定係佢地覺得咁樣label就唔係歧視

理想：喂！自己友呀，唔好搶，loot白人嗰啲好啦
現實：BLM don’t give a fuck

即係見到就唔好幫襯？

label就未慘係歧視既...不過個label本身唔關business事既話
本身就唔係一件好事

美國啲政治正確真係就快搞死自己

如果係香港就大把港女衝去食腸腸

你唔幫趁就係歧視
呢啲嘢真係好撚on9

looting label

香港：強制檢測
美國：強制消費

全世界咁多種人
幾時有曬唔同顏色連埋頭髮都細分埋出黎

白左擺明曲線

BLACKED

點解冇Gay owned? Women Owned? Trans Owned? Asian Owned?

死亡之吻

BLM 真係同女權撚一撚樣 人地搞呢啲野就係咁屌 自己搞就話維護人權 麻撚煩

成日都唔明點解化解歧視同標簽，嘅方法竟然係俾更多標簽

有

真係有

幾時幫香港d 藍店標埋, 想幫下手

有咩隱喻 何否解釋吓

黑人特權

真係唔撚明嗰班友諗乜
帶頭玩標簽人

咁樣咪又係歧視

其實係畀KKK 放火燒鋪

逆向歧視係咁解嘅咩

仲有LGBGTQIXNDKFOSU 同埋attack helicopter owned

不嬲都係 同女權一樣

Black privilege定 racism?

黑人根本唔值得去平權

白色經濟圈、黑色經濟圈

連D 藍屍都明點解唔可以推藍色經濟圈
呢班白左如果唔係仲低智過藍屍就係得撚登

舉腳贊成
Blacklisted

曲線歧視

隨時更分化 , 美國得 14% 黑人 , 會唔會反宣傳變左內循環 ?

讓黑人企業更容易受歧視！

佢哋梗係明啦
為咗沽名釣譽啫
引起越大反響就越多嘢撈

四肢健全將自己標籤做弱能人士，等其他人體諒一下咁解？

同係香港貼貼紙話人地係愛國商舖有咩分別

香港人都要喇

真係唔想有歧視就唔好搞咁多標籤啦